{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_029245",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101578",
        "collectedDate": "2023-09-19",
        "publishedDate": "2023-04-04",
        "domain": "자연관광",
        "title": "구마계곡(고선계곡)"
    },
    "text": "太白山(1,567m)から発源した渓流が20kmにわたって流れる。発源する渓谷中最も長く、流れがなんと100リナなる原始林渓谷に、水量が豊富、各種淡水魚も多く棲息しており、家族と一緒に水遊びを楽しむのに適している。また、周辺には奇岩怪石と絶壁、森などが天恵の自然そのまま保存されていて、谷間の水は鏡のように清い、周囲の美しい山々が水に映っていて一度さらに生々しく蘇るほどだ。サン渓谷は、このように太古の神秘を秘めており、公害に汚染された現代人に夏場の避暑地としては最適である。それで一度訪れた多くの人たちが毎年このところを探している。球磨渓谷としてもっとよく知られたこの場所は、風水地理説によると9頭の馬が一柱にある区である主義人当たりがあると言っているがまだこの場所を訪れた人は誰もないという。球磨渓谷という名前もそこから由来されており、馬幇、ジュクトンゴル、グルレゴルと一緒に言葉と関連した地名があちこちに残っていうこともある。渓谷内に民宿が可能なところが、5~6カ所なり、テントを張ることのできる野営地も様々な所だ。忙しい日常をしばらく畳んでおいておいて清らかな水といい酸洗、青い自然の友、蒸し暑い夏を送ることができる静かなバカンス休暇地として百里長泉(百里長川)深い渓谷、これほどの所がなさそうだ。",
    "QA": [
        {
            "question": "この渓谷の名前は何ですか？",
            "answer": "サン渓谷です。"
        },
        {
            "question": "渓谷内にはどのくらいの民宿がありますか？",
            "answer": "5~6カ所あります。"
        },
        {
            "question": "渓谷内で野営地を利用できる場所はありますか？",
            "answer": "はい、様々な場所でテントを張ることができます。"
        },
        {
            "question": "この渓谷で見られる自然の特徴は何ですか？",
            "answer": "奇岩怪石、絶壁、森などがあり、水は鏡のように清いです。"
        },
        {
            "question": "この渓谷で楽しめるアクティビティは何ですか？",
            "answer": "水遊びや淡水魚の観察が楽しめます。"
        },
        {
            "question": "この渓谷は何メートルの高さの山から発源していますか？",
            "answer": "1,567メートルの山から発源しています。"
        },
        {
            "question": "この渓谷はどのような特徴を持つ原始林渓谷ですか？",
            "answer": "流れが長く、水量が豊富で各種淡水魚も多く棲息しています。"
        },
        {
            "question": "この渓谷が適している季節はいつですか？",
            "answer": "夏場の避暑地として最適です。"
        },
        {
            "question": "渓谷の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "球磨渓谷という名前は風水地理説によると9頭の馬が一柱にあるところから由来しています。"
        },
        {
            "question": "この渓谷に関連した地名について教えてください。",
            "answer": "馬幇、ジュクトンゴル、グルレゴルなどの地名があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 405,
        "QA": 307
    }
}